全城罷工 今逼爆添馬

2019年09月02日

全城罷工 今逼爆添馬

大批文宣湧現網上，促打工仔今明罷工抗暴政。互聯網

【本報訊】反送中抗爭越演越烈，除了多間中學及大專院校發動今日罷課，逾20行業的從業員今明兩日亦有罷工行動，並會在金鐘添馬公園舉行集會。職工盟主席吳敏兒呼籲打工仔踴躍參與罷工，並警告僱主切勿對罷工員工秋後算賬，否則只會激起更大抗爭，她預計今日有8,000至10,000人出席集會。此外，多間公立醫院的醫護人員今日中午亦會發起靜坐

記者：凌懿君

相關新聞：「頂Ｘ住」聲中 熱心司機載回家

資訊科技、醫護、銀行、航空業等逾20個界別早前發表聯署聲明，呼籲民間以8月31日為政府回應訴求的「死線日」，如特首林鄭月娥死線日前仍不回應訴求，就會號召市民9月2日及3日全港罷工兩天。

跨界別今明兩天於添馬公園舉行集會，並已經獲警方發出不反對通知書，但原訂尖沙嘴梳士巴利公園的集會申請早前則收到警方發出禁止公眾集會通知書，主辦方昨日就結果提出上訴，惟遭上訴委員會駁回。

尖嘴集會被拒 主辦斥打壓

警方代表指梳士巴利公園面積較細，只能容納200至300人，而且有多處不平坦地方，擔心混亂期間會人踩人，加上主辦方未有購買保險，認為場地並不適合舉行集會。

集會申請人鄧建華聆訊時表示，罷工、遊行、集會是《基本法》賦予港人的權利，警方以社會衝突未平息為由禁止集會，是踐踏香港人權利，凸顯制度荒謬，他說：「警方以反對集會嘅方法嚟避免衝突根本係緣木求魚，事實上，衝突係警方禁止集會後更為升級，而衝突來源亦係警方組成。」申請人的代表律師則表示，禁止集會令希望和平表達訴求的市民沒有表達意見機會，擔心激化民情，令市民放棄以和平方式抗爭

相關新聞：人車齊塞路 機場變孤島

尖沙嘴集會申請人鄧建華（中）認為警方踐踏香港人權利。

職工盟呼籲市民今日罷工，重現8.5逼爆添馬公園盛況。

醫護發起醫院黑口罩靜坐

罷工罷課籌備小組金融界代表郭先生表示，前晚太子港鐵站警察無差別攻擊市民，相信不少港人與他一樣感到憤怒及無奈，徹夜未眠。郭因此呼籲市民今明兩日參與罷工，並「塞爆」添馬公園，認為這是向極權政府及警方表達不滿的最佳方法，並指「喺香港水深火熱當中，大家係咪仲要留喺公司默許警察、香港政府用暴力去對待香港市民？」

除了罷工集會，多間公立醫院的醫護人員今日中午亦會發起靜坐。行動發起人呼籲出席者佩戴黑口罩及黑絲帶，呼籲醫護界守護良知，拒絕白色恐怖。

上一則
上一則
學界怒吼 罷課抗克警

下一則
下一則
40教堂為港鳴鐘 冀喚醒良知

「頂Ｘ住」聲中 熱心司機載回家
人車齊塞路 機場變孤島
旅客拖篋「長征」 斥機鐵亂停服務
青衣站爆衝突 警胡椒水劑指市民
學界怒吼 罷課抗克警
40教堂為港鳴鐘 冀喚醒良知
捉鬼男：蒙面警距半米開槍
警否認扮示威者擲汽油彈
「倘大班手足入維園不堪設想」
社總：最差警隊拘最好社工
徐子見直播被捕 街坊圍警宿舍
示威者毀坑口站閘機 警拘兩人
速龍亂棍 街坊遭殃 傷者：打完唔拉人
太子站拘63人 警避談毆市民
目擊者：速龍濫暴後自拍
港鐵落閘 警阻急救 乘客淌血2.5小時
泛民：比元朗恐襲恐怖百倍
防暴毀側鏡 司機理論捱打
8.31太子站速龍無差別毆打乘客時序
麥美娟假借民意鼓吹出兵
曾俊華：用《緊急法》有災難後果
官媒讚揚港警 暗示中秋前抓捕
沙田區議員罵「黑警」被捕 街坊怒圍差館
金融人撤退 「與青年台灣再聚」
500人湧英領館爭BNO平權
外媒關注警亂毆人
美或本月審人權法
「和你塞」示威者 避警海陸圍捕行18公里逃出機場

我無野講

推

加油

建議9月8日百萬人大遊行，請求美國國會通過人權及民主法案，宣揚攬炒精神﹗

See U

GO GO POWER RANGERS!